砍樹建豪宅炒樓，加國人不滿蝗蟲侵略！

曾幾何時，香港前途問題引發移民潮，同時是資金逃亡潮。港人在加拿大砍樹建豪宅炒樓帶動經濟，加國本土人不但無感恩，反而怨聲載道！
-----------------------------------------------------------------
鏗鏘集 第三類接觸(1989年4月6日)：
//溫哥華是香港人移民的熱門地方。據加拿大聯邦財務部統計，香港移民近年一共將24億港幣由香港轉移到加拿大的英屬哥倫比亞省，雖然令當地經濟突飛猛進，但亦惹起怨聲載道。
「香港人帶著錢移民到來，以為自己有權有勢，我憎你們這班香港人！」
「你問我為何不喜歡香港人？這是你們一手造成的，不是因為你是中國人，而是因為你們所做的一切。」
「事實上這城市正逐漸亞洲化，變成東京、變成香港、變成新加坡，我們國家的本土人都不願見到。」
「Vancouver WAS a Canadian City(溫哥華不再是加拿大的城市)。」
溫哥華的加拿大人，對香港去的新移民開始出現不滿情緒，但同時他們的聯邦政府卻委任香港人林思齊做英屬哥倫比亞省省督，省督名義上代表英女皇，有權罷免省長。移民加拿大23年的林思齊，獲委任為省督，主要因為他對當地社會貢獻良多。眼見加拿大人越來越不喜歡香港人，他認為自己有責任消除雙方的不滿和誤解。
林思齊：「我對加拿大人說，現在是我們請他們來，現在忽然有些極端分子稱香港人做侵略者，我說不可以這樣，大家要顧全。」
為何有加拿大人認為香港移民是侵略者？香港移民為何令加拿大人不滿？以下一個典型香港新移民例子可說明箇中原因。
鄭先生以投資移民身份定居溫哥華，一家人在那裡仍過著香港生意人富有的生活方式。鄭先生說他用了近四百萬港幣買這間位於西區的豪華住宅，他與很多香港人一樣，對好意頭的數字有特別偏好，溫哥華的門牌號碼只要不調亂先後次序，政府是批准更改的，鄭先生就選了6828做門牌號碼。在他旁邊連續三間香港人住的豪華大屋，門牌分別改為1028、1068和1088。現時，加拿大人一見有8字的大屋，就知道是香港人住的。
鄭先生的大屋有七個睡房，一個書房，兩飯廳兩客廳，一個廚房，共5,000平方呎，一家五口平均每人有1,000呎居住面積，鄭先生住大屋的夢想終於實現，但他萬萬想不到這樣會令當地人不高興。
溫哥華居民：「他們移居這裡，徹底破壞我們睦鄰關係，這城市沒有阻止。他們拆掉不少漂亮又有特色的房屋，盡用整塊地去建可容七、八間房的大屋，他們破壞了溫哥華最古老的地區。」
原來鄭先生住的西區，是溫哥華的高尚住宅區，本來環境優美、樹木密茂，但最近出現了幾十年來最大變化。加拿大人酷愛大自然，建屋只建到夠住就算，屋前後通常留一大塊草地，他們把綠草和樹木當屋企一部分。移民去的香港人亦喜歡西區的居住環境，但他們高價買地後，就會拆掉原有房子，又砍伐樹木，然後興建香港人夢寐以求的巨型住宅，加拿大人叫這些巨型住宅做怪獸屋。
溫哥華居民：「這算是屋嗎？很多人都不認為這屋好看，因為地那麼小，屋這麼大，看來更像學校或者小工廠。很有趣，鄰居都批評這屋又大又笨又醜，他不應建在這裡。應該把屋縮小，騰出較多空地。」
香港移民：「Cityhall亦有限制，基於建築佔土地比例有幾成，最多可以建六成。物盡其用，當然是建到最盡。而且為擔心到，將來有機會賣出去，如果你間屋明明可以建六成，但只建了三四成，要轉手就較難了。」
Kitty買了這間屋後，雖然沒有像鄭先生般建大屋，不過她把屋前後十多棵大樹通通砍掉。
Kitty：「樹太多了，很多蚊蟲蜘蛛，我的小朋友害怕。其次是樹木遮蔽了房子，這裡的窗沒有鐵枝窗花，若有人破窗而入，外面的人根本看不到，令我沒有安全感。」
Kitty說她砍樹時沒有想過鄰居反應，因為樹木在自己屋企範圍。她無法想到，住隔壁的加拿大人會為樹木難過。
溫哥華居民A：「我很難過，願他們沒有把樹砍下。」
溫哥華居民B：「他們不知道樹有感覺的，我對樹也有感情，不想見人把它砍下，要斬不如斬我雙腳，彼此身同感受。」
加拿大人愛樹如命，香港移民的人很多不明白這點，往往為了風水而砍大樹。
梅先生(老華僑建築商)：「中國人講風水，有棵樹在你門前，像頂心杉，就要鋸掉。你不鋸，轉手賣屋價錢可能低兩三成，鋸了樹可能賣多三成。」
有日，Richward太太與先生散步時，發現自己屋前大樹樹腳被塗上紅圈，Richward先生表示，他當時立即懷疑是新搬來對面的香港移民陳先生塗上紅色毒藥，意圖毒死這棵屬於政府的大樹。
Richward太太：「那氣味像化學溶劑，我們立即聯想到有人要毒死這棵樹，因為在溫哥華，有傳聞說中國人不喜歡樹，不知是否樹會帶來惡運還是甚麼，總之他們都把樹砍掉，隔離鄰舍有不少例子。」
就這件事，陳先生拒絕上鏡接受訪問，照現場情況觀察，令人相信與風水有關。這棵大樹剛剛對正陳先生房子的大門，是風水所謂頂心杉。我們發現，陳家門腳寫了個「當」字，門與樹之間，又放了一座石敢當，可見樹腳紅圈，大有可能亦是用來辟邪。
陳先生沒有向鄰居解釋過這件事，由於加拿大人有個印象，香港人很討厭樹木，以致產生毒樹的誤會。//

“What do you think of Asian investment in Vancouver?” asks a reporter to a young couple.

“We talk about this every day,” says the woman with a laugh.

“I am totally opposed, totally. I don’t think it’s fair at all. People like us, a young married couple and we’ve lived here all our lives, and we can’t afford to buy a house. We save and we save, and it doesn’t matter, because the prices keep going up because the foreign people keep coming in and keep buying.”

It’s an exchange that could have happened this week, as people in Metro Vancouver continue to deal with soaring real estate prices and the unknown effect foreign investment has on the housing market.

“Vancouverites were shocked to learn that some condos sold out in Hong Kong before they were built, and before Canadians had a chance to buy them,” she says at one point.

“[Immigrants] look at properties, they decide what they want very quickly, they make all cash offers, if they have to do any financing, it seems some of them want to do them in their own banks in Hong Kong…dozens of houses on the west side are being bulldozed.

“Chinese Canadians thought discrimination was gone forever, but with the arrival of the new asia money, they realize the old battles will have to fought all over again.”

他與很多香港人一樣，對好意頭的數字有特別偏好

迷信廢老

果班大部份藍
行為好正常
符合國情

屌，自己間屋點起都要俾人屌，盲反到咁，砍樹防止啲人破窗入黎都話唔得，又話醜又盛，成件事好阻膠根本歧視黎，你話啲人炒高樓價去屌都合理啲

入鄉隨俗